蓋茨：中國促進全球發展 具創新實力

2019/2/14

【明報專訊】就在中美第一輪談判即將登場之際，比爾及梅琳達·蓋茨基金會聯席主席比爾蓋茨（Bill Gates）12日發表2019年度公開信，並通過新華社獨家發布一條短片。蓋茨讚賞中國在促進全球發展中的貢獻，又稱見證了中國的創新實力。

蓋茨在短片中稱，過去一年裏，中國在促進全球發展方面繼續作出重要貢獻。在過去40年裏，中國在擺脫貧困等方面取得巨大成就，並正在加大投入，幫助其他國家和地區解決它們面臨的嚴峻挑戰。「蓋茨基金會將一如既往地支持中國，共同為全球人民創造更加美好的未來。」

蓋茨特別提到，在最近一次中國之行中，他再次見證中國的創新實力。中國企業研發出顛覆性創新產品，中國還積極與非洲國家分享發展經驗，支持這些國家在衛生防疫、加速農業轉型等方面取得進展。